【新手作】【科幻故】十二張卡

【十二張卡】
==============＝＝＝＝
【第一章】【死神卡牌】
「叮叮叮叮叮叮叮…」一連串的鬧鐘將我吵醒，我用盡力氣把自己從睡夢之中弄醒。

「凌，起床了沒！」母親從客廳叫著，我緩緩打開房門打算去吃早餐準備開始這一天。

當我打開房門那一刻，在我眼角裡突然閃爍了一下，我轉頭望向床上那裡有一張奇怪無比的卡牌。

「奇怪，是誰放在這裡。」我拿起那張卡牌，在觸碰到那一張卡牌的時候，大氣之間所有的空氣好像突然消失了，「嘭嘭 」我整個身體突然失去力氣倒在地上。

我的頸部好像被一隻無形的手勒著，我不停用力呼吸卻完全吸不到一口氣，我的靈魂好像慢慢被抽走，人生的跑馬燈開始出現，這是死亡的徵兆嗎，聽說人們死前都會突然想起生前所有事情，一切開心的不開心的，就是這種感覺嗎，我要死了嗎？

眼中的淚水很想流下來，可是已經沒有力氣了，我放下生存的意念，閉上了眼睛，這就是死亡。

我緩緩打開眼睛，門外的母親好像沒有察覺發生什麼事情。

我死了嗎？我看著手上的卡牌，上面印著的是一個死神的圖案，背著鐮刀，眼睛就像注視著我一樣，恐怖無比，從死神的眼中，我看見了很多人的死亡，看到不同的死法，枉死，自殺，被殺，一切一切的死亡不停衝入我的腦海。

「你是六號，你就是死亡」一把冰冷的聲音傳入我的腦海，沒有帶一點感情，就像是一把機械人的聲音，卻真實無比。

「我還沒死？」我放下那張卡牌走出房間。

「發惡夢嗎？」

「沒事。」我並沒有將剛才的事情告訴給家人。

我把早餐急急的吃完，收拾好一切就背起背包準備出門上課。

「那張卡牌…算了帶上吧」我喃喃自語，我打算拿起那張卡牌的時候想起剛才的痛苦，遲疑了一下，最後也拿起了那張卡牌，這次並沒有經歷到死亡，可是牌上那個死亡的眼睛還是恐怖無比，仿如要奪走我的靈魂一樣。

死亡的感覺實在難受，難以用言語來表達，一切都過得很快，只是在那一刻又覺得過得很慢，痛苦難免，但除了痛苦，居然還有一種完滿的感覺，就像你的人生總算是完結了，完成了你生存的任務，默默地離開這世界，你帶走不了生前一切，金錢，權力，這一切永遠停留在人世，，死亡就是如此，又痛苦又無奈。

我坐在公車上，思考著早上發生的事情，默默將褲袋裡的卡牌拿出來
，看著這張奇怪的卡牌，死神那雙眼睛注視著我，死亡的氣息再度出現，四周的寒意湧現，呼吸開始慢慢困難，彩色的世界慢慢變成冰藍色再帶一點灰暗，我站起轉身看著四周，一個個人影出現，人影身上傳出種種的怨念，這是亡者的世界嗎？這就是地獄嗎？這就是死亡嗎？

「呼吸開始困難了。」我放下手上的卡牌，再次看著四周，果然四周顏色變回正常，人們也沒有察覺我剛才的舉動，難道是靈魂出竅嗎？我不停思考著這張卡牌的作用，可是卻完全沒有頭緒。

轉眼間中午時間到了，我一邊吃著飯盒，一邊做著數學的家課，早上死神卡牌的事情已經忘記了，現在困擾我的，只是這條數學問題。

「莫凌！」一名女生大喊著我的名字，那是我的好朋友，從四年前開始就同一個班級，平常會聊聊心事，交換一下秘密，只是一對好朋友，或許可以說是好兄弟吧。

「別吵我。」我專心做著數學問題。

「你覺得我今天有什麼不一樣了！」她坐在我旁邊擺出一副可愛的笑容。

「方芷緣，你真的很煩欸。」我敷衍道

「那你就快點說，我今天有什麼不一樣了。」

「變更醜了，滿意沒。」我放下手上的筆，輕力拍了一下她的頭。

「你沒死過是吧！」莫芷緣弄著我的頭髮，有趣的是，我今早已經死過一次了，聽見他的說話不禁地在心中笑了。

突然我褲袋中的死神卡牌掉了出來，死神的披風好像被風穿過一樣緩緩飄起，雙眼發出血紅的光，好像被什麼觸發了一樣，發生什麼事，是誰，是芷緣嗎，不是，剛才都沒有發生事情，我連忙拾起卡牌收入褲袋，冰冷的感覺從卡牌不斷湧現，穿透褲子，直射我的腿中。

一名老師走進班房，放下教科書看著我們。

「聽說他是新來的老師。」

「是嗎，挺帥的。」

班房裡傳來一陣陣的評論，那名老師年紀不算大，看起來就像剛出來工作二十一歲左右，和藹可親的笑容看起來他是一個很好的老師。

「各位同學大家好，我是新來的中文老師，高洛軒。」那位老師自我介紹後，開始了漫長的課堂。

「各位同學下課了，莫凌同學你跟我出來」
一節課已經完結，褲袋裡的冰冷已經蔓延到我全身，我跟著老師去了另一個空的班房。

「你沒事吧，剛看你整課都好似很痛苦的。」高老師原來是注意到我剛才一整課的表現。

「沒事。」我回答他，他跟我說了一些功課上的要注意的事項，拍一拍我的肩膀，在他觸碰到我的那一刻，冰冷的感覺更加大，死神就像在我的背後，準備用鐮刀將我的靈魂收走。

「這個男孩一定與這張卡牌有關。」
「這個男人一定與這張卡牌有關。」
二人同時有同一想法。
（待續）

好似好吸引

留名

樓主

留名 好似幾有趣

【十二張卡】
==============＝＝＝＝
【第二章】【穿越時間】
褲袋裡的死神卡牌不知什麼時候在我的手中，卡牌正發著冰藍色的光芒，我面前的老師正看著我手上的卡牌，他發出一種殺意，是巨大無比的殺意！

「你也是持有人嗎？從剛進入教室的時候就注意到，只是沒想到是你。」高老師嘴角上揚，發出一絲絲的奸笑聲。

「走！快走！」我的下意識正提醒著我，我用盡全身的力氣跑出教室直奔大堂。

大堂正有幾班的同學在上運動課，他們看到我跑下來後目光都注視著我，我左手正提著發出冷藍色的卡牌，坐在地上喘息不止，四周的色調正慢慢變成冰藍色，我知道快要進入亡者的世界，四周空氣開始變得稀薄，我把手中的卡牌放回褲袋，沒錯，高老師就在後面追著我，他手上提著一張發著紫羅蘭色光芒的卡牌，眼神帶出一絲怒氣，還有巨大的殺意，我用盡全力跑出校門，跑了很遠很遠，一直跑一直跑，但後面的殺意還在，我並不是什麼殺手，但後面的殺意就算是一名盲人也能感受到。

我在街道上直奔，路上的行人用著奇異的眼光望著我，忽然一切都停止了，身旁的路人，道路上的汽車，包括身後追著我的高老師，一切都停止了，世界忽然變成了白色，我疑惑地四周看，真的停止了，整個世界都停止了。

褲袋裡的卡牌忽然變得冰冷，冰藍色的光芒再現，轉眼間，卡牌已經到我的手上，我面前的路上突然出現了一張大卡牌，卡牌印著一個魔法陣的圖案，發出金黃色的光芒，這光芒很刺眼，眼睛都不能睜開，卡牌中一個男人走出來，看高度貌似是一名二十至三十來歲的男人，但那道光芒實在刺眼，看不清他的容貌。

「唉，我也不知道為何要幫你，醒來吧……」那個男人走向我，一拳揍在我的肚皮上，那一刻我很想吐，肚內的食物殘餘都衝出來，但那一瞬間整個世界變成刺眼的金黃色，我逼不得閉上眼睛，當我感受到光芒開始慢慢消退，我再次打開眼睛，我坐在公車上。
時間再次回到早上，一切的事情如常發生。

我一邊吃著飯盒一邊做著數學問題，我知道時間倒退了，我也沒辦法改變這事情，要思索的卻是幾分鐘後要面對的高洛軒，到底這卡牌是什麼一回事。

「莫凌！」一把女聲正叫著我的名字，我知道芷緣要叫我了，正在思索事情的我並沒有理會到她。

「莫凌！莫凌！莫凌！」她看起來很氣憤地不停叫著我的名字，但因為在思考事情，我並沒有理會到她。

芷緣或許因為我的無視，很不爽地走出了班房。改變了，過去出現了改變，我自己也沒有想到，我一個小小的舉動就有這樣的改變，只是沒有理會芷緣，她就這樣走出去了。
芷緣跟我還是對好朋友，卡牌的事情當然不比芷緣重要，我放下手上的東西，出去哄回她。

正當我走到班房門口的時候，來了！那個無比熟悉的身影出來了！是高老師，我心中的恐懼不斷湧現，害怕他的殺氣，害怕他的追殺。
不對！假若時間真的倒帶了，這個時候他應該還沒知道我擁有卡牌，這該死的卡牌，我放下心中的恐懼，慢慢走過他，果然，他對我只是微微笑，並沒有發出疑心。

「芷緣。」不用幾分鐘，我已經找到她了，認識了四年，每次他感到微微的不開心都會到學校的這個地方，是一條已經沒人用的舊樓梯，學校在六年前重建，這條樓梯已經被新的樓梯取代，根本沒有人會走這條樓梯，只有間中有一兩對的情侶在此聊天，絕對是匿藏的好地方。

「剛才在想事情，不是故意忽視妳的，別生氣好嗎？」我向她解釋，但他還是默默的看著地板，我知道她並沒有生氣，只是女生的撒嬌而已。

「叮叮叮叮…」

「要上課了。」我強行拖著芷緣的手，帶著她離開這裡，我轉頭望向這女孩，她面上竟發出一絲的微紅，是害羞了嗎？我放下她的手，走進班房。

經過上次的教訓，我知道卡牌一定會發出光芒以及冰凍的氣息，因此我已經將卡牌放在背包裡面，用幾層的書夾著，確保不被發現。
一整課也很正常，高老師根本不像剛才的那個狂人，基本上根本就不是同一個人，整個課堂都沒有什麼事情發生。

整天的課堂很順利完結了，沒有被追殺，沒有穿越時間，我坐在回家的公車上，默默看著手上的死神卡牌，不知是否因為多次的接觸，我能夠拿著卡牌的時間也變長了，不會像起初時直接受到影響，而是氣息慢慢的改變。

「全部人交出手機！」一名男子突然衝上車輛，舉著手槍指著我們，發生什麼事情，是搶劫嗎？一個人搶劫這麼多人？經過那麼多事情，我的膽量好像增加了，並沒有因為搶劫而害怕，或許高老師更令人害怕。
車上的人一個個拋出自己的手機，我自己也拋出我的手機，「嘣」一把搶聲傳出，面前的男人突然發出了一槍，打穿司機的頭。

車上尖叫聲不斷，每個人都打算衝出車外，但那個男人就守在車門，有一兩個人因太害怕並沒有理會男人衝出去。

「嘣！嘣！」兩陣槍聲傳出，到底發生什麼事情，這並不是搶劫啊，那男人根本沒有表明意圖，根本就只是單純的殺人而已…
不知為何，我手中的卡牌突然發出前所未有的冰冷，好像有什麼在呼喚他一樣，卡牌發出刺眼的冰藍光。

「這是什麼！」那個男人似乎也注意到那光芒，慢慢走向我並用著手槍指著我。
我望著那個男人一步一步走向我的身旁，心跳不斷加快，手心的汗水不斷冒出。

「給我拿來！」那個男人走過來打算搶走我的卡牌，突然我的手好像不受控制抓緊卡牌，右手自然反應推開那男人，左手食指中指夾著卡牌，做出一個格鬥的動作，我的左手一揮，卡牌好像劃破了空氣，發出一道冰藍色的殘影，刷向男人。

男人胸口突然出了一道傷痕，胸口流著黑色的血，但那傷口看上來並不深，就像被刀輕輕一劃而已，男人突然跪下，雙手勒著自己的頸部，不斷向地下叩頭，我連忙收起手上的卡牌，十多秒過後，那個男人已經沒有再叩頭，他躺在地上看起來已經死了，幸好車上的乘客因太過害怕而沒有注意到我剛才的行為。

到底剛才發生什麼事，我已經回到家中，我在坐在床上看著手上的死神卡牌，心情無比爽快，我怎會有這種感覺，我剛才好像是間接殺了人，我竟然會感到舒服，感到爽快，我望著那雙死神的眼睛，慢慢地躺在床上。

半個月先一更搵魄追咩

鬼

之前冇咩時間!! SORRY

第3章 戰爭
一名武將於戰場上殺敵無數，所有小兵大將看到他都膽怯而退，這場戰爭看來已經分出勝負，不少的人已經跪地投降，一名名小兵往後而退，但那位武將手持大斧，以一砍十，無人能敵，每一揮斧必有人亡。
正當大家都以為這場仗經已敗北，天上突然發出冰藍色的巨光，一條光柱從天而降，有人以為神靈顯現跪地叩頭，四周的戰事好像突然停下，巨斧武將亦停止殺敵，望向那光柱。

光柱的光芒慢慢消退，一個人影從裡面顯現，那是一個青年人，他身穿破爛的盔甲，看起來並不是什麼威脅，正當所有人打算繼續作戰，那名青年突然手持一張卡牌。

卡牌上印著一名死神的模樣，當然並沒有知道這是死神，更不可能知道這張卡牌是什麼，青年輕輕一揮卡牌，一道藍影從虛空中劃出，草木突然枯萎，天空忽然變得灰暗，大地好像發出悲痛的聲音，戰場上一切的動作都停止了，眾人都看著那位青年的模樣。

「宇寧，你幹嘛？」有人認得出青年的樣貌。

「我並不是宇寧，我是生命的主宰，我是死亡！」青年突然舉起手上的卡牌對天叫道，聲音就像神靈的降臨，聲音傳入眾人的耳中，不少人受不到威嚇而跪下。

巨斧武將舉起自己的巨斧衝向那名青年，巨斧武將在戰場上殺人的數目足以傲視戰場，在這個戰場，並沒有人對他做成恐懼，可況是這個青年，青年在他眼中只是一個瘋子。

武將衝向青年的同時，青年舉起手上的卡牌，輕輕向外一撥，卡牌突然化成一把鐮刀，一把黑色的鐮刀在青年手上，鐮刀竟然一個成年男人的高度，看起來重量應該不低，在戰場上並沒有人會使用這種武器，真的，他真的是一個瘋子。

武將與青年只有五米之遠，幾秒的時間足以砍殺他，突然鐮刀發出寒冷的氣息，冰藍色的光芒發出，地獄之門好像被打開一樣，無數的怨意從鐮刀傳出。

「很恐怖的氣息。」巨斧武將在衝進的同時也不禁遲疑了一會。
兩秒之隔雙方剩下兩米的距離，有人已經認為青年死定了，不少人已經忽視了這場戰鬥，突然青年提著巨鐮，在空中用力一劃，無數的鬼魂被釋放一樣向著巨斧武將飛去。

鬼魂侵蝕著武將的身體，在他的身旁不斷轉圈，武將憑著他巨大的戰意並沒有停下來，盡管已被鬼魂包圍，他向著青年衝去。

剩下一個身位的距離，武將向著青年揮斧，死定了，在這個距離並沒有人能夠活著，斧頭已在青年頸前，突然武將身軀發黑，揮斧的動作亦停止了，他渾身無力跪在青年面前，二十來歲的武將好像突然變成九十多歲的老人。

是巫術，一定是巫術，不少人四處逃亡，認為這一定是什麼古代的巫術，武將的身軀並沒有停止變老，他慢慢變成一具屍體，身上的水份好像被抽走一樣，慢慢變成一具乾屍，最後竟化成塵埃隨風飄走，武將就像從未在此世上存活過一樣，沒有任何的遺言，留下的只有一對巨斧。

這場戰爭已經分出勝負了，本來以為自己輸定的那一方開始擊鼓，熱烈期待這位青年的回來。

卻沒有人注意得到，青年的眼球發出淡淡的藍光，他提著鐮刀，衝向城池，沒有任何的心理準備，青年衝入城池，鼓聲停下，換來的是一陣陣的慘叫聲，無數的生命被一名青年奪走，鐮刀一揮就是一道道生命的離去，生命就是這麼脆弱，青年好像失去了理性一樣，不斷砍殺平民，不論是婦人還是小孩。

不出半小時，一座有幾十萬人的城池已變成廢墟，沒有熱鬧的叫賣聲，沒有小孩的歡樂聲，沒有任何的聲音，一名青年站在城池的最高處，雙眼發出無比的殺意，身上染著幾十萬人的血，嘴角上揚露出微笑。
城池遠處四名男人慢慢向城池走近，他們各人提著一張卡牌走向城池，看起來有一場激戰發生了。

我從床上打開雙眼，剛才的事情好像真實發生過一樣，我從宇寧的角度看到整場戰爭，事情烙印在我的腦海中，每一道細節，每一個死亡我都回想得起，那張無比熟識的卡牌就在我手上，得到這份力量…就會變成他這樣嗎。就會…變成這殺人機器嗎。

一起身就有文睇

Sorry 最近時間不太多,要慢慢更新,大約兩至三日

新手試作,文筆不會很好,希望多多指教。

題材，文筆同節奏都好好
樓豬快d更新

Btw 公車

明天晚上會更新 文筆差唔好笑我

皮已正 等你 加速

【十二張卡】
==============
【第４章】【芷緣】

我叫莫凌，我在不知情的情況下，得到了一張奇怪的卡牌。。。

夢境通常都是模模糊糊，但這次的夢境竟然意外地清晰，一切的事情都烙印在我的腦海裡，每一道慘叫聲，刀劍的碰撞，每一道細節，我都能知得清清楚楚，戰爭多麼的可怕，巨斧武將就算多麼的凶狠但也難逃「死亡」，那位青年，手上的卡牌充滿住無數人的生命，無數人的鮮血。

死亡，這卡牌竟然能夠讓人直接死亡，無論巨斧武將出生後多麼的努力，無論他戰法多高明，無論他武功多強勁，但也被死神卡牌融化，隨風飄去，沒有人記得這巨斧武將的事跡，他生前的一切隨住死亡而消去，死亡多麼的恐怖，沒有人記得這位巨斧武將，沒有人清楚這一仗，甚至沒有人知道發生什麼事。

宇寧，一位曾經竟殺了萬多個人的青年，在歷史上竟然沒有人記載這事件，死神卡牌到底是誰創造，到底是什麼時候出現，到底為何在我手上，亦沒有人知道，這世界到底有多少的秘密，確實令人害怕。

。。。

因為昨天在車上發生的事情，學校為了讓我平息情緒因此給了我一星期的假期，我會好好利用這一星期的時間。

死神卡牌多麼的恐怖，他就是一樣殺人的工具，不論他是神創造的工具，還是魔鬼留下的災難，我也要把這帶來死亡的卡牌毀滅。

他是一張看似平平無奇的卡牌，就像一張普通的撲克牌大小，上面印著一個死神的圖案，誰知道這是一張殺人的工具。

火，首先我去使用了打火機，用最方便的方法直接把它燒掉，我提著卡牌慢慢靠近打火機，那雙死神圖案的眼睛就像在看著我一樣，寒意不斷湧上來，我馬上把它燒掉，卡牌靠近打火機。。。燒不掉，卡牌平放在火源的上面，沒有任何的反應。

我試過用火燒它，我試過直接把他撕掉，但它完全沒有任何的反應，所以我決定直接把他拋進大海裡。

卡牌已經離開了，我就像放下一大責任，不必再過這種奇怪的日子，安心地去上學了，直到下午，芷緣約我去旺角逛街，看起來又要把我當作工具人，幫她拿東西了，畢竟我跟她相識了這麼多年，所以也不拒絕她了。

我跟他約在地鐵站的Ｃ出口，在平日的旺角，竟然還有這麼多人，我靠在牆上正等待芷緣，遲到我已經習慣了。
「他也太慢了吧」

突然之間，熟悉的她終於出現了，在人來人往的地鐵站內，她一身的短裙，襯上他可愛的面孔，一副天然呆的樣子，雖然是四年的朋友，但她的可愛，她的美，也是我看過不錯的女生，在人來人往的地鐵站內也能輕易看到她，但。。。我們就是朋友而已。

芷緣花了一段時間才看到我，我也不想刻意叫她，看到她不斷周圍看，不斷找我的樣子的確十分可愛。

「對不起！我又遲到了！」芷緣總算是找到我了

「沒事啦，但你也穿得太暴露了吧。。」我很在意地告訴給她

「你喜歡嗎？」芷緣竟突然臉紅

「走吧。」芷緣突然拖著我的手拉我走

不知不覺竟然跟她逛街逛到十點多，但能跟芷緣一起這種時間也很值得，雖然認識了四年了，我們這種親密的關係到底算是情人還是朋友，我是愛上她了嗎，不會吧，我們應該是朋友而已。

到了十一點多，我接她回家，在巴士上她靠著我的肩膀睡著了，，雖然這已經不是第一次，但現在我竟然開始心跳加速，她身上的香味深深吸引著我，我很享受巴士上的時間，雖然車上有很多人，但在我眼中就像一個小世界，只有我跟她的世界，我跟她是朋友還是情人。。

我們下了巴士，慢慢接他回家，一邊走路一邊聊天，寧靜的街道剩下我們一對情侶走過，不，是一對朋友？這幾天好像改變了很多，或許我們雙方認識的時間過了很久，彼此已經愛上了對方，只是我們還沒發現？

我們走到芷緣的家樓下的公園，再幾分鐘就送到他回家，突然公園裡的一堆青年走向我們，一個個用著奇怪的眼光看著芷緣。

「他們想做什麼。。」芷緣害怕地退後站在我背後

這群青年應該是看中了芷緣，不，我一定要保護芷緣，他們有八個人，每一個的年齡都跟我差不多，要跑的話拖著芷緣我們應該跑不遠，要打的話。。能贏嗎？根本不可能。

「上吧兄弟！」一位金髮青年叫道

他們八個人衝上來，把我按在地上，芷緣大哭無力地跪在地上，他們一拳一拳打在我的肚皮上，我看著芷緣的樣子，心裡很難受。

「快跑，芷緣快跑！」我用盡全力大喊希望芷緣能自己跑走

可是芷緣好像嚇到混身沒力，跪在地上哭，根本沒有跑走。

青年們一拳一拳打在我的身上，雙手雙腳也動不到，痛嗎？很痛，但被我心愛的女人看著我這麼無能，我更心痛。

兩名青年慢慢走向芷緣的身旁，一連串的笑聲傳出。

「不要靠近她！」我大叫著

竟然無文

十日都無一篇

穿越左時空 一陣更

最近又唔得閒......寫左小小